有無 DSE 同學仔想跟鏗哥學電？

Electricity + Mechanics 都係我強項

由其是 Field 呢個 concept，跟我學會有另一番見解

利申：教過大學 Circuit theory (最後 A)，HD 全科 (學生 1中4科)，同埋依家都補緊個名校 DSE 應考生

推電就好喇
咪撚推cs

黎緊係 HKU Electrical & Electronic Engg Final Year 學生

最正宗既電學概念
黎自 Dr Ken Chan

有咩circuit難同值得學。依加學緊fet

一陣俾你推到grad左無工開

大電撚剩係學過 BJT & MOSFET，HKU 連 N Type P Type channel，Enhancement / Depletion Mode 都無教過
主要用黎做 Power Electronics 入面控制 Duty Cycle 既開關

食屎啦，鏗哥

我可以嗎？
想學細電 genset 制櫃

留名學野

非dse,但你讀左5年大電應該要識
根據cop：“for circuits supplying only fixed equipment within the equipotential zone, the earth fault loop impedance at every point of utilisation is such that disconnection occurs within 0.4 second“
係屋內既DB除左S/O有rcd保護，其他得mcb保護，咁點fulfill到呢個要求？

不如你睇埋本野下一行既括號 寫咩啦 師傅

“For circuits exceeding 32A, Category 3 circuits, circuits supplying essential equipment which are not readily accessible to the general public, or circuits supplying life-support systems, disconnection may occur within 5 seconds.“
識就教下我

個concept係咁既最終電路or插蘇 容易接觸自然容易故障 所以0.4s之內跳掣 保障生命安全

燈 維生 amp數大過32 就要5s
因為你冇咁易接觸到 意外比較小d 但保護線路器件最少要5s

其實除左mcb仲有fuse 都fulfill到個時間
mcb未能夠係0.4s之內跳 可以換其他型號
係電工角度裝rcd rcbo唔係最好既方法

Mcb 遇到earth fault其實係咪都會識跳？只不過冇rcd咁快？

會 相對地電流大到額定值咪會跳掣
無話咩快慢
舉個例 32A mcb 有10幾A落地 rcd跳得快過mcb
同樣32A mcb有40A落地 mcb跳先

Thx 可以分享下
Mccb board mcb board lv switch gear board
Lv sitchboard 既分別嗎 謝謝

唔係呀，就算type b mcb都要電流有3－5In先會0.4s內跳到掣
姐係要個32A mcb係0.4s跳到，最少都要有96A earth fault
但rcd,有30mA leakage 0.3s就識跳
我之前個問題係最問有咩protection scheme可以meet到cop既requirement
如果單靠mccb,mcb,fuse呢d，個earth fault loop impedance 就要好細

咁其實s/o有rcd保護重點解要加mcb呢

RCD 保護個制，有事 RCD 跳左就 isolate 左個 fault + 斷左個 S/O 姐
MCB 跳左就成排 S/O 或者全屋跳哂

但我見有d design 係一個rcd管兩組s/o
打後每組s/o再加個mcb比佢

如果 O/C MCCB 就慢慢跳，E/F current 大 d 通常係睇後面平線個部分，好快 (>5s) 就跳

有無實際 circuit 睇下

鏗哥你屋企咪係咁囉
一個rcd protect住最少兩個ring/radial circuit
而一組circuit再有一個mcb保護住
咁樣design係因為rcd只protect到漏電，管唔到overload,short circuit
只有rcd，你個電器燒左佢都唔會跳
所以一組circuit要有mcb+rcd保護，而加rcd係regulation要求

我
Tg nevergiveup17

因為咁，個earth fault loop impedance個要求都好高

instantaneous 果個唔係即跳 係間大電流延遲
mcb 同fuse係有得0.4s內跳 係型號問題

巴打做邊行，對電既野真係好熟

mcb係保護條線 13a fuse保護電器

正職做掣櫃 副業做control 做電子

係，冷氣機，抽氣扇都會用
讀書果陣自己都無呢個問題，唔知解得啱唔啱
以抽氣扇為例，9成9都係ring circuit開條spur拎電，如果唔落fuse佢只有30A mcb保護，抽氣扇overload要個電流過30A先會cut電，果陣個抽氣扇都燒左
所以當有唔同既current demand 就會加多個protective device,例如你屋企個抽氣扇可能用左5A fuse protect住

有c牌
掣櫃會唔會做

你地好唔啱
個Post 係鏗哥嘅
你地幫佢解答哂
點突顯到鏗哥D 電好勁
佢仲點收學生呀？

快D 道歉

其實依d野出黎做野 好自然就會識
鏗哥學生時期 已經有才幹 實在難得 非池中之物

除了以上,
MCB or Fuse 有機會與 breaking capacity 有關.

第時跟鏗哥搵飯食

而家係唔係通常都直接用rcbo?

Socket outlet protection 可以 MCB+RCD 或 RCBO, 看 工程師 的設計
但有D老行家, 唔識 RCBO, 會剪左條老鼠尾.

補緊習
唔係成日 mon post

有父幹都要緊習賺錢?

學電係入唔到CIVIL架 回頭是岸

唔洗我比學費
生活費屋企人都比我，但我搵錢自己洗
下年想住 Hall + 買 Switch

依家一星期五單
想補多五單 DSE 學生

一星期就夠錢買 Switch

未有C
掣櫃幾好做 不過人工未必合乎大學生要求

大師兄

摩打點分佢係比電 轉子，定 定子?
發電機產生出黎既電幾多Hz係咪都係受番佢個轉速影響?
咁發電機係咪轉子轉，定子d線圈出電供出去咁??

求指教，我d概念好唔清晰

同埋第一頁有個問題回覆你講話rcb跳只cut個流電裝置，而唔係成個circuit斷曬??
但我記得MCB board 入面好似係一個rcb保護曬隔離成排mcb,rcb一跳，成屋冇曬電，除左rcb前果d燈。而mcb跳只會cut佢自己個circuit.
唔知有冇錯，求指教

條尾係咪針到N果排bar度?

3ph ac induction motor stator 俾電 rotor感受到磁力
stator同rotor有一個互相抵抗既力 rotor就轉
但係有個大問題 要控制轉速 rotor 姐係你要電流控制stator
咁樣torque speed個關系就變得non linear
轉速=(60x f)/pole pair

mcb同rcd係兩樣野 係要駁埋一齊同一個circuit

有冇絲打想同鏗仔做愛？

我

想問下點解AC唔夠用要用3 phase

上training做1st/2nd injection test，set idmt覺得幾好玩

要問下發明induction motor 條友
因3ph 差120度 剛剛好自轉到

呢個post已經變左電機工程學野post

gay

巴打好勁
Concept 好清
可唔可以跟你學電？

明顯勁過鏗哥幾班

鏗哥補緊習唔答住咋！
你地搶住答

睇緊 SKT

唔使睇啦，依家得ssg同skt有得figjt

LZ不錯

Khan 勁到癡線
下跳 pick 到 ashe 又係打爆你

KT 廢撚左勁多

無春季開賽屠殺 LCK 既銳氣

撞彩姐，你睇下岩岩LongZhu打Jin Air，上路比人爆到7彩

Faker 入埋溫泉殺人

隨便問

唔好彩姐

大電同細電邊個好搵喲

你答過人咩

晏就補習點答呀

細電

細電條career path係咪同大電差唔多?

要學一定係自學睇書
同埋淨係電既theory唔夠
要學埋電子 學埋control system

其實細電要學乜9，黎緊應該揀power e
好想一路教power e一路含鏗哥條龍仔

4 Gay Lo

利申：唔係鏗哥唔好認錯人

上面班巴打好有料
鏗哥唔識答 完全插唔到嘴
剩係識拉開話題

無知一問 細電/大電讀完出黎可唔可以做對方個行

同問

完全唔同, 除非你入去對方公司係做文職做清潔啦